【人工智能】白宮研究指出AI會增進生產力，同時加劇貧富差距

白宮星期二（20日）發表報告指，人工智能技術備有增進生産力的潛質，但同時也會加劇財富分別不均的現象。

學術以及商界領導人物近年都有擔心人工智能會在未來搶去不少人的工作。事實上，隨著人工智能發展的成熟，各項不同產業都將會因而影響相關的就業機會。 報告表示，由於AI不是一項單一的技術， 而是將不同的技術整合，再應用在特定的範疇上，所以在經濟上就會造成不同程度的影響。一些工作將會由自動化所取代，此外，自動化更會對於不同工作造成不同的影響。

報告續指，以AI為基礎的自動化會令許多工人變得更有生産力以及增加對於某些技能的需求。隨著時間過去，在管理以及發展AI等不同範疇也會造就不同的新就業機會。

不過，AI自動化亦會對人工薪水帶來下壓力，而同時對於不均現象增加上行壓力。 由於資訊科技市場帶有一種贏者通吃的性質，所以一般只會有很少人統領市場。如果勞動生產力的增長不能順帶為薪水帶來增長，AI所帶來的龐大經濟利益就只會自然地流到少部分人的手上。報告續指，這現象也許會導致更少的競爭以及更多的財富不均。「長遠來說，這將會出現不同、或更大的影響。其中一個可能性就是造成『超級偏頗 』的改變，而這個改變只會為社會的一小撮人獲得科技帶來的好處。」報告寫道。

就這未來的隱憂，其實美國政府也建議了3大政策改動。這3大政策包括投資所有科技相關的範疇以及加強其教育、為國民提供訓練以適應未來市場以及為工人提供各方面的幫助，確保不同層面的人也能從中獲益。

資料來源：CNBC

———————————————————

簡單黎講，AI同自動化會取代唔少工作，但係所帶來既經濟利益只會去左少部分人手上（發展AI既大企業/資本家），加上一般勞工會被淘汰，貧富懸殊會加劇。

Information commodities

科技愈進步帶來嘅利益愈集中係一小撮人手上

最後造就極權嘅出現